劉曉波患上癌症末期，有冇機會係中共放D放射性物質喺佢監房害死佢？

如題
劉曉波先生一路好走

被補前已有肝癌

本身有乙肝,只要唔俾適當治療就會變肝癌

政治暗殺重現俄羅斯，異見人士離奇死亡

蘇聯時代的政治謀殺正捲土重來，在凱瑞姆林宮的外交政策中發揮重要作用。凱瑞默林宮用以壓制或恐嚇國內外批評人士的威逼手段越來越多，而政治暗殺是其中最殘忍的一種。 POOL PHOTO BY CATHAL MCNAUGHTON

ANDREW E. KRAMER2016年8月22日

莫斯科——從特定角度看（這其中無疑包括克里姆林宮的視角）弗拉基米爾·卡拉-穆爾扎(Vladimir Kara-Murza)在華盛頓的所作所為可以被貼上賣國的標籤，是對其祖國的無恥背叛。

在國會山的一系列公開會議上，俄羅斯反對派領導人卡拉-穆爾扎敦促美國立法者根據《馬格尼茨基法案》(Magnitsky Act)擴大對俄羅斯政府的經濟制裁。他表示，這會促進俄羅斯的政治變革。

2015年5月，也就是卡拉-穆爾扎回到莫斯科一個月以後，他覺察到發生變化的是他自己的身體。在和其他異見人士會面時，他的額頭上莫名其妙地布滿了汗珠。他的胃裡翻江倒海。

「一切來得特別快，」他回憶道。「大約20分鐘時間裡，我從感覺完全正常發展到心率加快，血壓極高，然後大汗淋漓，吐得到處都是，然後失去了意識。」從一個星期的昏迷中蘇醒過來後，醫生告知他曾攝入一種有毒物質，不過他們找不到這種物質的明顯痕迹。

卡拉-穆爾扎僥倖逃過一劫，但有著類似遭遇的其他人基本沒這麼幸運。他說他可以確定，自己是安全部門毒殺的目標。在蘇聯時代得到廣泛應用的政治謀殺正捲土重來，在克里姆林宮的外交政策中發揮重要作用——克里姆林宮用以壓制或恐嚇國內外批評人士的威逼手段越來越多，而政治暗殺是其中最殘忍的一種。

俄羅斯總統弗拉基米爾·V·普丁(Vladimir V. Putin)毫不掩飾自己的野心，要讓俄羅斯重拾其所說的在世界強國中間應有的地位。他投入了大量金錢和精力，要塑造一個強大的、道德高尚的俄羅斯——和他所描繪的孱弱、墮落、混亂的西方民主國家截然不同。

危及這種形象的揭黑記者、權利倡導人士、反對派政客、在政府機構工作的告密者以及其他一些俄羅斯人，都遭到了嚴厲的對待——或因莫須有的罪名被關進監獄，或在媒體上被大肆詆毀，還有越來越多的人被殺。

政治謀殺，尤其是以投毒方式進行的政治謀殺，在俄羅斯並不新鮮，最早可以追溯到五個世紀前。同時這種行動也談不上有多隱秘。儘管通常難以確認由哪個人授意，而且會被政府官員言之鑿鑿地否認，但毫無疑問，毒殺案少不了政府的參與——這也許恰恰就是目的所在。

「高水平的僱傭殺手是僅存於流行文化作品的，」紐約大學教授、研究俄羅斯安全部門的權威馬克·加萊奧蒂(Mark Galeotti)在一次採訪中表示。「只要是高水平的手法，就說明這是一項政府資源。」

律師兼審計師謝爾蓋·L· 馬格尼茨基在調查俄羅斯腐敗案之際，因逃稅的罪名入獄。2009年，他在當局拒絕提供必要的醫療措施後死於獄中。

MIKHAIL VOSKRESENSKY/REUTERS

其他國家，尤其是以色列和美國，會執行定點清除行動，但那是被嚴格限制在反恐情境之下的。沒有哪個大國會像俄羅斯一樣，有組織地、無情地僱傭殺手，對付那些被認為在海外出賣其利益的人士。海外謀殺行動甚至在2006年得到了俄羅斯國會的法律許可。

離奇的謀殺和死亡事件——最出名的一例是普丁的政敵亞歷山大·V·利特維年科(Alexander V. Litvinenko)於2006年在倫敦死於釙-210中毒——現在已經被視為極大的威脅，克里姆林宮的批評者們紛紛逃離俄羅斯，隱姓埋名。

俄羅斯從未承認使用過2006年的那項法案所賦予的權力，並明確地否認該國政府與一些引人矚目的案件有任何關聯，包括利特維年科謀殺案。

但事實證明，卡拉-穆爾扎在華盛頓敦促立法者加以拓展的那項《馬格尼茨基法案》，或許是多年來最為致命的話題。

在就2.3億美元政府「退稅」被腐敗的俄羅斯官員收入私囊一事展開調查之際，律師兼審計師謝爾蓋·L· 馬格尼茨基(Sergei L. Magnitsky)因逃稅的罪名入獄。2009年，他在當局拒絕提供必要的醫療救助後去世，讓克里姆林宮廣受輿論的譴責。

作為回應，在俄羅斯工作期間成為那場稅務欺詐案的被告，並僱用了馬格尼茨基的美國金融家威廉·F·布勞得(William F. Browder)，竭力敦促國會通過一項法案，懲處與相關罪行以及馬格尼茨基隨後遭受的虐待有關的官員。擬議中的舉措在2012年以《謝爾蓋·馬格尼茨基法治與責任法案》(Sergei Magnitsky Rule of Law and Accountability Act)之名獲得通過。根據該法案，美國拒絕向在俄羅斯侵犯人權但卻逃掉了懲罰的俄羅斯人——包括牽涉到馬格尼茨基稅務欺詐案的官員——發放入境簽證，並禁止他們使用美國的金融系統。

乙肝好似嚮中國特別普遍，有咩原因

之前有單好似係俄羅斯去英國用放射性物質暗殺人

不過都係針對返d有根據嘅好d！仆街冚家剷共產黨！明明幾年前已經驗到劉曉波有乙肝，一直唔畀適當及時治療人地！

俄羅斯都係用釙-210殺前蘇聯特工Alexander Valterovich Litvinenko

中共唔使 就算正常飲食同空氣都足以致癌

乙肝如果唔食藥抑制乙肝菌
會慢性演變成肝炎肝硬化最後肝癌死